\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
Текстовые корпусы предназначены в первую очередь для обеспечения научных исследований лексики и грамматики языка, а также тонких, но непрерывных процессов языковых изменений.

Целью проекта является создание базы данных, содержащей словоформы и их категоризацию, а также авторов разметки. 

Чтобы достигнуть поставленной цели, требуется решить следующие задачи:

\begin{itemize}
	\item проанализировать подходы к обработке ЕЯ;
	\item разработать систему разметки словоформ по категориям;
    \item проанализировать системы управления базами данных и выбрать подходящую систему для хранения данных;
    \item спроектировать базу данных, описать ее сущности и связи;
    \item реализовать программное обеспечение, которое позволит получить доступ к данным.
\end{itemize}